

Question 1: Artlanta lÃ  gÃ¬?
Response 1: Artlanta lÃ  máº¡ng xÃ£ há»™i nghá»‡ thuáº­t hÃ ng Ä‘áº§u Viá»‡t Nam, nÆ¡i káº¿t ná»‘i nghá»‡ sÄ© vÃ  ngÆ°á»i yÃªu nghá»‡ thuáº­t. Báº¡n cÃ³ thá»ƒ chia sáº» tÃ¡c pháº©m, thuÃª artist commission, mua bÃ¡n artwork vÃ  tham gia cá»™ng Ä‘á»“ng sÃ¡ng táº¡o.

Question 2: TÃ´i cÃ³ thá»ƒ lÃ m gÃ¬ trÃªn Artlanta?
Response 2: TrÃªn Artlanta báº¡n cÃ³ thá»ƒ: chia sáº» tÃ¡c pháº©m nghá»‡ thuáº­t, thuÃª artist váº½ commission, mua bÃ¡n artwork, tham gia cá»™ng Ä‘á»“ng, like/share/comment, follow nghá»‡ sÄ© yÃªu thÃ­ch, vÃ  kiáº¿m tiá»n tá»« tÃ i nÄƒng cá»§a mÃ¬nh.

Question 3: Artlanta cÃ³ miá»…n phÃ­ khÃ´ng?
Response 3: ÄÄƒng kÃ½ vÃ  sá»­ dá»¥ng cÆ¡ báº£n Artlanta hoÃ n toÃ n miá»…n phÃ­. Báº¡n chá»‰ tráº£ phÃ­ khi thuÃª commission hoáº·c mua tÃ¡c pháº©m tá»« nghá»‡ sÄ©.



Question 4: LÃ m sao Ä‘Äƒng kÃ½ tÃ i khoáº£n Artlanta?
Response 4: Báº¡n cÃ³ thá»ƒ Ä‘Äƒng kÃ½ báº±ng email, Google, Facebook hoáº·c Apple ID. Truy cáº­p artlanta.vn, click "ÄÄƒng kÃ½", Ä‘iá»n thÃ´ng tin vÃ  xÃ¡c thá»±c email Ä‘á»ƒ hoÃ n táº¥t.

Question 5: CÃ³ nhá»¯ng loáº¡i tÃ i khoáº£n nÃ o trÃªn Artlanta?
Response 5: CÃ³ 3 loáº¡i: TÃ i khoáº£n cÃ¡ nhÃ¢n (ngÆ°á»i dÃ¹ng thÆ°á»ng), TÃ i khoáº£n nghá»‡ sÄ© (cÃ³ thá»ƒ bÃ¡n commission), vÃ  TÃ i khoáº£n doanh nghiá»‡p (cho gallery, studio).

Question 6: TÃ´i quÃªn máº­t kháº©u thÃ¬ lÃ m sao?
Response 6: Click "QuÃªn máº­t kháº©u" á»Ÿ trang Ä‘Äƒng nháº­p, nháº­p email Ä‘Äƒng kÃ½, kiá»ƒm tra email vÃ  lÃ m theo hÆ°á»›ng dáº«n reset máº­t kháº©u.



Question 7: LÃ m sao tÃ¬m kiáº¿m tÃ¡c pháº©m nghá»‡ thuáº­t?
Response 7: Sá»­ dá»¥ng thanh tÃ¬m kiáº¿m á»Ÿ Ä‘áº§u trang, gÃµ tá»« khÃ³a (tÃªn nghá»‡ sÄ©, hashtag, loáº¡i artwork). Báº¡n cÅ©ng cÃ³ thá»ƒ dÃ¹ng bá»™ lá»c nÃ¢ng cao Ä‘á»ƒ tÃ¬m theo giÃ¡, thá»ƒ loáº¡i, mÃ u sáº¯c.

Question 8: TÃ´i cÃ³ thá»ƒ tÃ¬m nghá»‡ sÄ© theo phong cÃ¡ch váº½ khÃ´ng?
Response 8: CÃ³! VÃ o má»¥c "Browse Artists", chá»n filter Style vÃ  chá»n phong cÃ¡ch nhÆ° Anime, Realistic, Cartoon, Abstract, Minimalist Ä‘á»ƒ tÃ¬m nghá»‡ sÄ© phÃ¹ há»£p.

Question 9: LÃ m sao khÃ¡m phÃ¡ ná»™i dung má»›i?
Response 9: VÃ o trang Explore Ä‘á»ƒ xem Featured Today (ná»•i báº­t), Trending Now (thá»‹nh hÃ nh), For You (gá»£i Ã½ cÃ¡ nhÃ¢n), Rising Stars (nghá»‡ sÄ© má»›i ná»•i) vÃ  Contest (cuá»™c thi).



Question 10: CÃ¡ch like vÃ  react tÃ¡c pháº©m?
Response 10: Click icon trÃ¡i tim dÆ°á»›i tÃ¡c pháº©m Ä‘á»ƒ like, hoáº·c long press Ä‘á»ƒ chá»n reaction khÃ¡c nhÆ° Love â¤ï¸, Applause ğŸ‘, Amazing ğŸ˜, Fire ğŸ”¥. Báº¡n cÅ©ng cÃ³ thá»ƒ double tap áº£nh Ä‘á»ƒ quick like.

Question 11: LÃ m sao share tÃ¡c pháº©m cho báº¡n bÃ¨?
Response 11: Click icon share dÆ°á»›i tÃ¡c pháº©m, chá»n ná»n táº£ng (Facebook, Instagram, Twitter) hoáº·c gá»­i link qua tin nháº¯n. Báº¡n cÃ³ thá»ƒ chá»n quyá»n riÃªng tÆ° khi share.

Question 12: CÃ¡ch comment vÃ  tháº£o luáº­n?
Response 12: Click vÃ o tÃ¡c pháº©m Ä‘á»ƒ xem chi tiáº¿t, scroll xuá»‘ng pháº§n comment. Báº¡n cÃ³ thá»ƒ viáº¿t text, gá»­i emoji, tag báº¡n bÃ¨ (@username), vÃ  reply comment khÃ¡c.

Question 13: LÃ m sao follow nghá»‡ sÄ© yÃªu thÃ­ch?
Response 13: VÃ o profile nghá»‡ sÄ© vÃ  click nÃºt "Follow". Báº¡n sáº½ nháº­n thÃ´ng bÃ¡o khi há» Ä‘Äƒng tÃ¡c pháº©m má»›i vÃ  cÃ³ thá»ƒ xem trong feed cÃ¡ nhÃ¢n.


Question 14: CÃ¡ch náº¡p tiá»n vÃ o vÃ­ Artlanta?
Response 14: VÃ o má»¥c "VÃ­ cá»§a tÃ´i", chá»n "Náº¡p tiá»n", chá»n phÆ°Æ¡ng thá»©c thanh toÃ¡n (VNPay, Strike, Banking, VÃ­ Ä‘iá»‡n tá»­), nháº­p sá»‘ tiá»n vÃ  xÃ¡c nháº­n giao dá»‹ch.

Question 15: Artlanta há»— trá»£ nhá»¯ng phÆ°Æ¡ng thá»©c thanh toÃ¡n nÃ o?
Response 15: Há»— trá»£: VNPay, Strike, Banking (chuyá»ƒn khoáº£n), cÃ¡c vÃ­ Ä‘iá»‡n tá»­ (MoMo, ZaloPay), tháº» Visa/Mastercard, vÃ  má»™t sá»‘ loáº¡i cryptocurrency.

Question 16: LÃ m sao rÃºt tiá»n tá»« vÃ­ Artlanta?
Response 16: VÃ o "VÃ­ cá»§a tÃ´i", chá»n "RÃºt tiá»n", nháº­p thÃ´ng tin tÃ i khoáº£n ngÃ¢n hÃ ng, sá»‘ tiá»n muá»‘n rÃºt. Thá»i gian xá»­ lÃ½ 1-3 ngÃ y lÃ m viá»‡c.

Question 17: PhÃ­ giao dá»‹ch trÃªn Artlanta lÃ  bao nhiÃªu?
Response 17: Náº¡p tiá»n qua VNPay/Banking miá»…n phÃ­. RÃºt tiá»n phÃ­ 1-2%. Commission phÃ­ platform 5%. PhÃ­ cÃ³ thá»ƒ thay Ä‘á»•i, check táº¡i trang Pricing.


Question 18: LÃ m sao thuÃª artist váº½ commission?
Response 18: VÃ o má»¥c Commission, tÃ¬m artist phÃ¹ há»£p, xem portfolio vÃ  giÃ¡, nháº¥n "Message Artist" Ä‘á»ƒ tháº£o luáº­n project, thá»a thuáº­n giÃ¡ cáº£ rá»“i Ä‘áº·t order chÃ­nh thá»©c.

Question 19: GiÃ¡ commission thÆ°á»ng bao nhiÃªu?
Response 19: GiÃ¡ tá»« $10-500+ tÃ¹y Ä‘á»™ phá»©c táº¡p. Headshot $10-50, Bust $30-100, Full body $50-200, Background phá»©c táº¡p thÃªm $20-100. Check pricing cá»§a tá»«ng artist.

Question 20: Thá»i gian hoÃ n thÃ nh commission bao lÃ¢u?
Response 20: TÃ¹y artist vÃ  Ä‘á»™ phá»©c táº¡p: Rush order 1-3 ngÃ y, Standard 1-2 tuáº§n, Complex artwork 2-4 tuáº§n. Check turnaround time trong profile artist.

Question 21: TÃ´i cÃ³ thá»ƒ yÃªu cáº§u sá»­a Ä‘á»•i khÃ´ng?
Response 21: CÃ³! Má»—i artist cÃ³ revision policy riÃªng, thÆ°á»ng 1-3 láº§n sá»­a miá»…n phÃ­. Sá»­a Ä‘á»•i lá»›n cÃ³ thá»ƒ phÃ¡t sinh phÃ­ thÃªm. Tháº£o luáº­n rÃµ trÆ°á»›c khi Ä‘áº·t order.

Question 22: LÃ m sao chá»n artist phÃ¹ há»£p?
Response 22: Xem portfolio, Ä‘á»c reviews, check style phÃ¹ há»£p vá»›i project, xem response time vÃ  completion rate. TÃ¬m artist cÃ³ rating 4.5+ sao vÃ  reviews tÃ­ch cá»±c.

Question 23: Thanh toÃ¡n commission nhÆ° tháº¿ nÃ o?
Response 23: CÃ³ thá»ƒ tráº£ 100% trÆ°á»›c, 50-50, hoáº·c theo milestone. Tiá»n Ä‘Æ°á»£c giá»¯ escrow, chá»‰ release khi báº¡n approve tÃ¡c pháº©m hoÃ n thÃ nh.


Question 24: CÃ¡ch Ä‘Äƒng tÃ¡c pháº©m lÃªn Artlanta?
Response 24: Click nÃºt "+" hoáº·c "ÄÄƒng tÃ¡c pháº©m", upload file (JPG/PNG/GIF, max 10MB), thÃªm title, description, tags, chá»n category vÃ  privacy setting.

Question 25: TÃ´i cÃ³ thá»ƒ Ä‘Äƒng loáº¡i file nÃ o?
Response 25: Há»— trá»£ JPG, PNG, GIF cho áº£nh tÄ©nh. Video MP4 (max 100MB, 2 phÃºt). PDF cho portfolio. Má»™t sá»‘ format 3D nhÆ° OBJ, FBX cho 3D artwork.

Question 26: LÃ m sao tÄƒng lÆ°á»£t xem cho tÃ¡c pháº©m?
Response 26: DÃ¹ng hashtag phÃ¹ há»£p, Ä‘Äƒng vÃ o thá»i gian online cao (7-9PM), tÆ°Æ¡ng tÃ¡c vá»›i cá»™ng Ä‘á»“ng, tham gia contest, vÃ  duy trÃ¬ Ä‘Äƒng Ä‘á»u Ä‘áº·n.

Question 27: TÃ´i cÃ³ thá»ƒ bÃ¡n tÃ¡c pháº©m khÃ´ng?
Response 27: CÃ³! Chuyá»ƒn sang tÃ i khoáº£n Artist, upload tÃ¡c pháº©m vá»›i option "For Sale", set giÃ¡ vÃ  license type. Buyer cÃ³ thá»ƒ mua trá»±c tiáº¿p tá»« profile báº¡n.



Question 28: Artlanta cÃ³ báº£o vá»‡ báº£n quyá»n khÃ´ng?
Response 28: CÃ³ há»‡ thá»‘ng bÃ¡o cÃ¡o vi pháº¡m báº£n quyá»n, watermark tá»± Ä‘á»™ng, vÃ  DMCA takedown. Artist cÃ³ thá»ƒ set watermark vÃ  copyright notice cho tÃ¡c pháº©m.

Question 29: LÃ m sao bÃ¡o cÃ¡o ná»™i dung vi pháº¡m?
Response 29: Click icon "..." trÃªn tÃ¡c pháº©m hoáº·c profile, chá»n "Report", chá»n lÃ½ do (spam, copyright, inappropriate content) vÃ  gá»­i bÃ¡o cÃ¡o. Team sáº½ xá»­ lÃ½ trong 24h.

Question 30: ThÃ´ng tin cÃ¡ nhÃ¢n cÃ³ Ä‘Æ°á»£c báº£o máº­t khÃ´ng?
Response 30: Artlanta tuÃ¢n thá»§ GDPR vÃ  luáº­t báº£o vá»‡ dá»¯ liá»‡u. ThÃ´ng tin thanh toÃ¡n Ä‘Æ°á»£c mÃ£ hÃ³a SSL, khÃ´ng chia sáº» data vá»›i bÃªn thá»© 3 trá»« khi cÃ³ Ä‘á»“ng Ã½.



Question 31: LÃ m sao tham gia cá»™ng Ä‘á»“ng Artlanta?
Response 31: VÃ o má»¥c "Communities", tÃ¬m nhÃ³m theo sá»Ÿ thÃ­ch (Digital Art, Anime, Photography), click "Join" vÃ  tham gia tháº£o luáº­n, share tÃ¡c pháº©m trong nhÃ³m.

Question 32: TÃ´i cÃ³ thá»ƒ táº¡o nhÃ³m riÃªng khÃ´ng?
Response 32: CÃ³! Click "Táº¡o Community", Ä‘áº·t tÃªn, mÃ´ táº£, rules, chá»n public/private. Báº¡n sáº½ lÃ  admin vÃ  cÃ³ thá»ƒ má»i thÃ nh viÃªn, quáº£n lÃ½ ná»™i dung.

Question 33: CÃ³ sá»± kiá»‡n nÃ o trÃªn Artlanta khÃ´ng?
Response 33: ThÆ°á»ng xuyÃªn cÃ³ Art Contest, Workshop online, Artist Spotlight, Challenge themes. Check má»¥c "Events" Ä‘á»ƒ xem lá»‹ch sá»± kiá»‡n vÃ  Ä‘Äƒng kÃ½ tham gia.



Question 34: LÃ m sao kiáº¿m tiá»n trÃªn Artlanta?
Response 34: BÃ¡n commission artwork, bÃ¡n tÃ¡c pháº©m cÃ³ sáºµn trong Marketplace, nháº­n tip tá»« fan, tham gia contest cÃ³ giáº£i thÆ°á»Ÿng, vÃ  bÃ¡n tutorial/course.

Question 35: Artlanta cÃ³ láº¥y phÃ­ tá»« thu nháº­p khÃ´ng?
Response 35: Platform fee 5% tá»« má»—i giao dá»‹ch commission vÃ  sales. Nháº­n tip vÃ  prize money khÃ´ng bá»‹ láº¥y phÃ­. RÃºt tiá»n cÃ³ phÃ­ 1-2% tÃ¹y phÆ°Æ¡ng thá»©c.

Question 36: LÃ m sao tÄƒng thu nháº­p tá»« art?
Response 36: XÃ¢y dá»±ng portfolio cháº¥t lÆ°á»£ng, tÆ°Æ¡ng tÃ¡c tÃ­ch cá»±c vá»›i community, offer competitive pricing, deliver Ä‘Ãºng háº¡n, collect reviews tá»‘t, vÃ  marketing trÃªn social media.


Question 37: TÃ´i gáº·p lá»—i ká»¹ thuáº­t thÃ¬ liÃªn há»‡ ai?
Response 37: VÃ o má»¥c "Help Center", gá»­i ticket support hoáº·c chat trá»±c tiáº¿p. Email: support@artlanta.vn. Hotline: 1900-xxxx (8AM-10PM). Response time 2-24h.

Question 38: LÃ m sao thay Ä‘á»•i thÃ´ng tin cÃ¡ nhÃ¢n?
Response 38: VÃ o Settings > Profile, edit thÃ´ng tin cáº§n thay Ä‘á»•i (tÃªn, bio, avatar, cover), save changes. Má»™t sá»‘ thÃ´ng tin quan trá»ng cáº§n verify láº¡i.

Question 39: TÃ´i muá»‘n xÃ³a tÃ i khoáº£n thÃ¬ sao?
Response 39: VÃ o Settings > Account > Delete Account. CÃ¢n nháº¯c ká»¹ vÃ¬ data sáº½ máº¥t vÄ©nh viá»…n. CÃ³ thá»ƒ deactivate táº¡m thá»i thay vÃ¬ xÃ³a hoÃ n toÃ n.

Question 40: Artlanta cÃ³ app mobile khÃ´ng?
Response 40: CÃ³ app iOS vÃ  Android, download táº¡i App Store vÃ  Google Play. App cÃ³ Ä‘áº§y Ä‘á»§ tÃ­nh nÄƒng nhÆ° web version, optimized cho mobile experience.



Question 41: CÃ¡ch mua tÃ¡c pháº©m trong Marketplace?
Response 41: VÃ o Marketplace, browse hoáº·c search tÃ¡c pháº©m, click "Buy Now", chá»n license type (personal/commercial), thanh toÃ¡n qua vÃ­ hoáº·c payment method, download sau khi complete.

Question 42: TÃ´i cÃ³ thá»ƒ bÃ¡n prints cá»§a artwork khÃ´ng?
Response 42: TÃ¹y vÃ o license mua. Personal license chá»‰ dÃ¹ng cÃ¡ nhÃ¢n, Commercial license cho phÃ©p bÃ¡n prints. Extended license cho usage khÃ´ng giá»›i háº¡n. Check terms khi mua.

Question 43: CÃ³ thá»ƒ Ä‘áº·t artwork theo yÃªu cáº§u riÃªng khÃ´ng?
Response 43: CÃ³! ÄÃ³ chÃ­nh lÃ  Commission service. Browse artists, message Ä‘á»ƒ discuss requirements, negotiate price vÃ  timeline, rá»“i place custom order.

Question 44: Refund policy nhÆ° tháº¿ nÃ o?
Response 44: Commission: refund theo agreement vá»›i artist. Marketplace: 7 ngÃ y refund náº¿u file lá»—i. Digital products thÆ°á»ng no refund sau download. Check policy cá»¥ thá»ƒ tá»«ng seller.



Question 45: Artlanta cÃ³ tÃ­nh nÄƒng livestream khÃ´ng?
Response 45: CÃ³! Artist cÃ³ thá»ƒ livestream quÃ¡ trÃ¬nh váº½, nháº­n tip vÃ  interact vá»›i viewers real-time. Viewer cÃ³ thá»ƒ comment, heart, vÃ  support artist trong stream.

Question 46: CÃ³ thá»ƒ collaborate vá»›i artist khÃ¡c khÃ´ng?
Response 46: CÃ³ tÃ­nh nÄƒng Collab Project, invite artists cÃ¹ng lÃ m má»™t project, chia sáº» revenue theo tá»‰ lá»‡ thá»a thuáº­n. PhÃ¹ há»£p cho comic, animation, large projects.

Question 47: Artlanta cÃ³ AI tools khÃ´ng?
Response 47: CÃ³ má»™t sá»‘ AI features: auto-tagging artwork, style recommendation, color palette suggestion, vÃ  basic editing tools. Tuy nhiÃªn focus chÃ­nh váº«n lÃ  human creativity.

Question 48: LÃ m sao backup tÃ¡c pháº©m cá»§a mÃ¬nh?
Response 48: VÃ o Settings > Data Export Ä‘á»ƒ download archive chá»©a táº¥t cáº£ artwork, posts, messages. NÃªn backup Ä‘á»‹nh ká»³. Premium users cÃ³ auto-backup to cloud.


Question 49: Artlanta cÃ³ gÃ³i premium khÃ´ng?
Response 49: CÃ³ Artlanta Pro vá»›i benefits: unlimited uploads, priority support, advanced analytics, no watermark, exclusive features, discount commission fees. $9.99/thÃ¡ng hoáº·c $99/nÄƒm.

Question 50: Free account cÃ³ giá»›i háº¡n gÃ¬?
Response 50: Free users: 50 uploads/thÃ¡ng, basic analytics, watermark trÃªn high-res downloads, standard support. Pro users khÃ´ng cÃ³ giá»›i háº¡n upload vÃ  nhiá»u features Ä‘á»™c quyá»n.
